## Проверка кода (форматтеры и линтеры)

Для обеспечения высокого качества и единообразия кода в проекте используется форматтер `black` и линтер `ruff`. Пожалуйста, запускайте их перед тем, как отправлять pull request.

### Установка

Прежде всего, установите линтеры, если они ещё не установлены в вашей системе.

#### Установка `black`

`black` - это форматировщик кода для Python. Установите его с помощью pip:

```bash
pip install black
```

#### Установка ruff

ruff - это быстрый линтер для Python, совместимый с PEP 8. Установите его также через pip:

```bash
pip install ruff
```

#### Установка через requirements.txt

Либо уставить все нужные библиотеки в ваше окружение через:

```bash
pip install -r requirements.txt
```

### Использование

После установки вы можете запускать линтеры локально в вашем репозитории, через команды:

```bash
black <путь_до_файла>
ruff <путь_до_файла>
```

Либо используйте конфигурацию `pre-commit`.